%@Titre: Schéma de démonstration (2)
\begin{quote}
{\bf\rnode{A}{\'E}noncé}\par
Construis un parallélogramme $FEUX$ tel que $FE=5$~cm; $EU=6$~cm et
$\widehat{FEU}=60$\degres.
\par Par $F$ on mène la perpendiculaire à la droite $(FE)$, elle
coupe la droite $(UX)$ en $R$. Par $U$ on mène la parallèle à la
droite $(FR)$, elle coupe la droite $(FE)$ en $G$.
\par Que peut-on dire du quadrilatère $FRUG$ ?
\par\hfill\rnode{B}{$\rhd\lhd$}
\end{quote}
\ncangles[nodesepA=2mm,angleA=180,angleB=180]{-}{A}{B}
\vspace{-0.5cm}\par
\begin{description}
\item[Lire l'énoncé.] Cela permet de repérer {\em les données}
  c'est-à-dire ce que l'on connait.
  \begin{quote}
    \rnode{A}{D}onnées de cet exercice
    \begin{itemize}
    \item \dotfill
    \item \dotfill
    \item \dotfill
    \end{itemize}
    \rnode{B}{}
  \end{quote}
\ncangles[nodesepA=2mm,angleA=180,angleB=180]{-}{A}{B}
\item[Faire une figure.]\hfill\newline\par\vspace*{4cm}
\item[Relire la question.] Faire une liste des propriétés {\em
    connues} permettant de prouver ce que l'on demande.
  \begin{quote}
    \rnode{A}{C}omment obtenir un \hbox to6cm{\dotfill} ?
    \par\vspace{2mm}\par
    \psshadowbox{
      \begin{minipage}{0.25\linewidth}
        \vspace*{4mm}\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\vspace*{4mm}\par
      \end{minipage}
      }\hfill
      \psshadowbox{
      \begin{minipage}{0.25\linewidth}
        \vspace*{4mm}\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\vspace*{4mm}\par
      \end{minipage}
      }
      \hfill
      \psshadowbox{
      \begin{minipage}{0.25\linewidth}
        \vspace*{4mm}\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\vspace*{4mm}\par
      \end{minipage}
      }
      \par\rnode{B}{}
  \end{quote}
\ncangles[nodesepA=2mm,angleA=180,angleB=180]{-}{A}{B}
\item[En fonction des données, choisir la propriété à utiliser.] Ici,
  ce sera la propriété : \dotfill\par\dotfill\par\dotfill
\item[Rédiger la solution]\hfill\newline
$\overbrace{
\hbox to0.35\linewidth{}
}^{\mbox{Données}}$
\hfill
$\overbrace{
\hbox to0.35\linewidth{}
}^{\mbox{Conclusion}}$
\par
\begin{tabularx}{0.35\linewidth}{X}
  \\
  $\left.
    \begin{array}{l}
      \hbox to0.5\linewidth{\dotfill}\\
      \\
      \hbox to0.5\linewidth{\dotfill}\\
    \end{array}
    \right\}$\hbox to0.3\linewidth{\dotfill}\\
  \\
  \dotfill\\
\end{tabularx}
\rnode{A}{}\hfill\rnode{B}{}
\begin{tabularx}{0.35\linewidth}{X}
  \\
  \centerline{$FRUG$ est un \dotfill.}\\
\end{tabularx}
\ncline{->}{A}{B}
\naput{Propriété}
\end{description}